{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_102849",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "죽동"
    },
    "text": "竹胴\\n\n大田儒城区\\n\n面積は2.0平方キロだ。東側には弓洞(弓洞)、西には智足洞(智足洞)が、南側には場垈洞(場垈洞)、北には下基洞(下基洞)と接している。百済時代には労使、ジヒョン(奴斯只縣)、新羅時代にはユソンヒョン(儒城縣)、高麗時代にはコンジュブ、朝鮮初期には公州郡、1895年(高宗32)からは地方官制改編では公州郡、ヒョンネミョン)(縣內面)に属した。1914年の行政区域統廃合によって、大也洞(大也洞)・低区坪里(儲坪里)・チ・ドンチョル(芝洞)・葛馬洞(葛馬洞)の一部を合わせて大田(テジョン)郡儒城面に属したが、1935年11月、大徳郡儒城面、1973年8月、大田市中区に編入された。1984年7月、大田市儒城出張所管轄となっており、1989年1月、大田市の直轄市昇格とともに大田直轄市儒城区竹洞となった。1995年には大田広域市儒城区竹洞になった後、ヘンチョンドンな温泉2洞管轄下に置かれた。竹矢来・セマウル・シンピリ・ジョドゥリ・ジルなどの昔の村と蝶チャンゴル(92m)・ソマジェプが(72m)・安山(71m)・陳登日などの野山、の中ら堰・ウェッボなどのボ(洑)がある。査察では山神興寺(新興寺)と金石社がある。神興寺は1949年パクソンドン(朴先童)が創建したといわれ、1969年太古宗の所属になった。教育機関には、ユソン女子中学校とユソン女子高校がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "竹胴区の面積は何平方キロですか？",
            "answer": "2.0平方キロです。"
        },
        {
            "question": "竹胴区の東側には何がありますか？",
            "answer": "弓洞(弓洞)があります。"
        },
        {
            "question": "竹胴区の西側には何がありますか？",
            "answer": "智足洞(智足洞)があります。"
        },
        {
            "question": "竹胴区の南側には何がありますか？",
            "answer": "場垈洞(場垈洞)があります。"
        },
        {
            "question": "竹胴区の北側には何がありますか？",
            "answer": "下基洞(下基洞)があります。"
        },
        {
            "question": "竹胴区の歴史的な名前は何ですか？",
            "answer": "竹胴区の百済時代の名前は労使、ジヒョン(奴斯只縣)であり、新羅時代にはユソンヒョン(儒城縣)と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "竹胴区は何時代に公州郡に属しましたか？",
            "answer": "1895年(高宗32)から公州郡に属しました。"
        },
        {
            "question": "竹胴区が大田市に編入されたのはいつですか？",
            "answer": "1935年11月に大田市に編入されました。"
        },
        {
            "question": "竹胴区が直轄市昇格したのはいつですか？",
            "answer": "1989年1月に直轄市昇格しました。"
        },
        {
            "question": "竹胴区にはどんな教育機関がありますか？",
            "answer": "竹胴区にはユソン女子中学校とユソン女子高校があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 434,
        "QA": 280
    }
}